［民調］48%港男願娶內地女，主因樣靚身材正溫柔

近年中港婚姻愈來愈多，一間交友約會公司調查發現，48%受訪港男及44%受訪港女接受中港婚姻，其中港男多認為內地女性較溫柔、外貌身型較好，而「大家都是中國人」亦是原因之一。

交友配對公司HK Romance Dating於今年2月至3月期間，以問卷方式訪問642名單身男女，當中包括372名男性受訪者及270名女性受訪者，發現48%的受訪男士及44%的受訪女士稱願意接受內地人作為結婚伴侶。

在接受內地伴侶的男士方面，「性格較溫柔」及「外貌身型較好」是主要原因，分別有61%及48%，而認為「大家都是中國人」則有32%，對像又以廣東省女士最受歡迎（佔整體達52%）。

至於接受內地伴侶的女性方面，61%人認為「沒有特別原因」，以上海及北京男士較受歡迎，分別有50%及43%。

不接受因文化有差異

至於在不接受中港婚姻人士當中，主要原因包括文化差異、不完全了解對方的家庭背景及生活圈子、擔心難以維持異地戀，以及對內地印象差等。

200萬年薪「港漂」被嫌棄

調查機構指出，公司自2015年起成功配對50對中港戀人，近2年相關客人增加約2成。其中去年曾有30歲女士來港讀碩士後留港發展，年薪高達200萬元，惟不少港男因她為內地人拒交往，其後她到深圳工作時，結識在當地工作的港男。

機構指中港兩地文化有差異，近年中港矛盾亦不斷升溫，但認為中港戀人不應「一竹竿打一船人」，勿將憤恨加於伴侶身上，應以理性討論及處理。

身體很誠實

咁仲唔夠呀？

性格較溫柔 (婚前)

港女結婚前後係點

其實唔係比唔比人呃身家, 而係支那女人一般都無品味, 思想殘缺, 你要佢教育自己下一代係玩鳩自己細路, 即使唔生, 同佢過人世都唔見得會開心, 帶佢出街, 企自己身邊都覺得醜

不過90%港男願娶日本妹

大陸妹唔食煙個口都好臭㗎，不了

港女淨係輸對波咋喎，其他明明打和

成日覺得結婚呢樣野睇你自己個人質素
本身幼稚自私開嘅唔好寄望北上就真係揾到件奴隸嫁比自己或可以嫁到金礦

自己差，竟然唔係去令自己變優質
而係走去揾啲easy come嘅野
結到婚都好快離婚
擇偶難同對手係唔係港男或港女冇關係

無計多數港女眼角高 匹配既港男佢地睇唔上眼
優質既睇唔上佢地
佢地又信仰下個會更好 竹門想搵個金門黎對

成班廢物

單非兒童屌你老母

入支那式陰道即係俾機會支共將全家變成人質

你話十零歲廿歲頭時就有食唔食，罪大惡極啫
24、5開始其實有心就要計劃下人生
除非諗住玩一世
但呢類人真心如果知自己未定性都唔好諗結婚甚至拍拖，要玩嘅自己玩就好

其實男女都好，識收心養性
機會一定有嘅！

成日話the best is yet to come
要門當戶對嗰啲食屎啦！
選擇係雙向，你揀人，人地都有權揀你

結前後都係咁惡死
我揀台妹

98%港男願娶台日女

笑撚死
毒撚講溝女
港女都溝唔到講台妹

好難得見到講嘢咁有質素嘅巴打
祝福你都會有個好老婆

晴報真係仆街冚家剷黎

多謝妳
好好彩地已比人“認領”左
雖然偶有爭吵
不過總括黎講大家都揾到一個互相需要同珍惜對方嘅人

娶完死返去大灣區就冇問題, 咪撚娶過嚟香港啊
屌鳩哂啲精蟲上腦死雞蟲
娶日韓台港泰妹咁多都唔揀, 個腦99%精蟲嘅人先會娶大陸妹

認同 吸引力🧲法則 自己頻道係點就自然吸引什麼頻道

好多都腰幼大波，屌又好屌過港女，不過娶大陸女人就不了
有啲新婚幾個月已經可以俾第二個男人中出 (個老公係後生果D，唔係廢中廢老)，重要派完帽連少少罪惡感都無，勁仆街

利申：試過中出人妻

港豬真係冇得救

意識形態唔同,幾靚都傾唔到計喇

香港咩都差過美帝國大英帝國

NTR

仲有48%咁撚多

交配交友配對公司做調查
梗係想港男幫襯佢地搵大陸妹

等一下，我有老公

自己差，竟然唔係去令自己變優質
而係走去揾啲easy come嘅野
結到婚都好快離婚

普通level 港女, 要求中上起跳既男人
咁男仔可以點? 咪好似你咁講自己提升質素
去over come
然後就可以得到呢個普通女仔

咁問題來啦，幾時個社會係由呢樣野去initiate 男女關係?
係blame左男人唔優質，你冇伴侶就係因為你唔肯優質提升。令到女仔唔要你? 成個loop來架wor
得罪講句，條女要你所謂變優質 (講到尾又咪錢，唔通真係仲細, 見你著衫好睇左同你一齊咩), 咁就會好幸福美滿, 唔會離婚?
香港離婚率高過大陸啦

諗野試下跳出個框框
唔好見人地做D同大家唔同decision既時候blame撚左人地先
而係諗下點解呢個現象開始多，自己作為男性, 女性可以點做
呢樣野過左你底線，咁fine, 但係圍內situation 冇變過, 而且係惡化緊。

你望吓自己老母咪知

返去搵隻雞當係自己女人

豬閪樣又冇內涵冇好嘅性格都有一顆女神嘅心。呢類先最惡頂
哪來的自信

我意思其實係男女雙方點樣共處
我明白你講呢啲係吸引人嘅條件
但係其實要識異性可以有好多場合
愛情同麵包的確對於一般大眾係難平衡到
但最緊要係識同人相處

同意你講嘅，你可以話我唔現實
但係如果男女雙方都可以諗得簡單一啲
肯走多一步去為對方做啲事
識諗野而唔係人云亦云
相信會減少好多離婚個案

港女平胸又串又貪錢, 不了

真人真事
有個fd同大陸妹結婚
而個fd本身唔係特別有錢
普通人一個
結果…

個大陸妹有間祖屋
輕鬆上樓

結咗婚之後就唔係㗎啦 日日成個大山婆咁大把鑊氣要你去啃只有失敗嘅男人先會走去娶大陸女人

成功男人娶日本妹，都唔娶港女

唔好撚ON9啦低賤港男
你呢48%嘅公屋仔
而家連支那G都睇唔起啦

一樣都係咁港女
對波一樣係咁細

然後你嘅後代可能喺香港出世
但講嘢有鄉音

人哋會帶嚟香港呃老綜同公屋嘅
放心啦

其實香港都唔少 睇落愈乖個啲愈癲